外國既土著/原住民係咪擁有特權？

岩岩睇恐懼鬥室3，片頭講d印地安人有特權

令我諗起聽過話澳洲個d地方好似都有類似情況

外地人比土著搞 政府會代佢地賠償

有冇人知堅定流

比土著女女女有澳洲護照
好似係

我都聽過

上網睇 美國d原住民部落仲可以自由開賭場

原住民區高度自治，

d教科書會教d細路話係原住民幫佢地d外來者

佢地先係呢個地方既主人咁

都唔可以話係自由
美國政府劃左某d 地區屬於原住民
通常都遠離市區好偏僻果d 爛地
最搵錢嘅就係賭場

澳洲係
布布每個星期有錢拎
又有自己既地
不過係rural area爛地

香港有丁

美國土著係可以去賭場
（利申：睇過House of Cards ）

記得以前有套電影係講原住民有段時間被澳洲政府不公對待
小童強制帶走受教育

白人就咁黎到呢到攞曬啲地，文化清洗，夾硬帶走曬啲細路 劃出保留區係出於尊重，佢地都有自己嘅生活方式，文化，語言架。

至於開賭場係因為冇錢，發展商行灰色地帶利誘佢地比保留區嘅地開發，因為的確政府係冇權力管理保留區

依班人叫做the Stolen generations

加拿大都係

美國印地安原住民有自治權

發現「新」大陸個陣整到土著差啲滅族

以前男既姦女既殺
外國佬咁大愛係要俾返d特權

打跛你對腳再送輪椅你坐算唔算特權？

阿寶好撚煩，成日問人攞煙鳩叫

又唔係剩係aboriginal 先問人攞煙/攞錢買煙既
基本上d druggies, homeless都係咁問人拎

Adelaide 有PR 河

比返土地同主權佢地咪唔駛比特權